


CRF:
http://www.cnblogs.com/pinard/p/7048333.html

http://www.cs.columbia.edu/~mcollins/crf.pdf




$$\phi(x,y)$$相当于$$\phi(x)$$,针对每一个feature$x_j$,都有特定的特征变换$\phi_j(x)$,
条件随机场,相当于加了核函数的归一化的线性回归,也就是向量形式的$$w*x$$再经过归一,变成概率。

[简明条件随机场CRF介绍（附带纯Keras实现）](https://kexue.fm/archives/5542)

>具体来讲，在CRF的序列标注问题中，我们要计算的是条件概率:  

$$P(y_1,\dots,y_n|x_1,\dots,x_n)=P(y_1,\dots,y_n|\boldsymbol{x}),\quad \boldsymbol{x}=(x_1,\dots,x_n)$$



$$Z^{(1)}_{t+1} = (Z^{(1)}_t G_{11} + Z^{(2)}_t G_{21} + \dots + Z^{(k)}_t G_{k1})H_{t+1}(1|\boldsymbol{x})$$

递归计算归因化因子:
![递归计算归因化因子](https://kexue.fm/usr/uploads/2018/05/1751224614.png)


$$P(y_1,\dots,y_n|\boldsymbol{x})=\frac{1}{Z(\boldsymbol{x})}\exp\left(h(y_1;\boldsymbol{x})+\sum_{k=1}^{n-1}\Big[g(y_k,y_{k+1})+h(y_{k+1};\boldsymbol{x})\Big]\right)\tag{5}$$


$$P(y_1,\dots,y_n|\boldsymbol{x})=\frac{1}{Z(\boldsymbol{x})}\exp(h(y_1;\boldsymbol{x}))\exp(\sum_{k=1}^{n-1}\Big[g(y_k,y_{k+1})+h(y_{k+1};\boldsymbol{x})\Big])$$

$$P(y_1,\dots,y_n|\boldsymbol{x})=\frac{1}{Z(\boldsymbol{x})}\exp(h(y_1;\boldsymbol{x}))\exp(\sum_{k=1}^{n-1}g(y_k,y_{k+1}))\exp(h(y_{k+1};\boldsymbol{x}))$$


$$Z^{(1)}_{t+1} = (Z^{(1)}_t G_{11} + Z^{(2)}_t G_{21} + \dots + Z^{(k)}_t G_{k1})H_{t+1}(1|\boldsymbol{x})$$



$$Z^{(1)}_{t+1} = (Z^{(1)}_t e^{g(y_1,y_1)} + Z^{(2)}_t e^{g(y_2,y_1)} + \dots + Z^{(k)}_t e^{g(y_k,y_1)})H_{t+1}(1|\boldsymbol{x})$$
$$Z^{(1)}_{t+1} = (Z^{(1)}_t e^{g(y_1,y_1)} + Z^{(2)}_t e^{g(y_2,y_1)} + \dots + Z^{(k)}_t e^{g(y_k,y_1)})e^{h(y_{t+1}|\boldsymbol{x})}$$
$$Z^{(1)}_t = \sum e^{f(y;x)} $$

$$x = [x_1,x_2,...,x_{t-1},x_t]$$

$$y = [y_1,y_2,...,y_{t-1},1]$$

$$\begin{aligned}f(y_1,\dots,y_n;\boldsymbol{x})=h(y_1;\boldsymbol{x})+&g(y_1,y_2;\boldsymbol{x})+h(y_2;\boldsymbol{x})+\dots\\
+&g(y_{n-1},y_n;\boldsymbol{x})+h(y_n;\boldsymbol{x})\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}f(y_1,\dots,y_n,y_{n+1};\boldsymbol{x})=h(y_1;\boldsymbol{x})+&g(y_1,y_2;\boldsymbol{x})+h(y_2;\boldsymbol{x})+\dots+g(y_{n-1},y_n;\boldsymbol{x})+h(y_n;\boldsymbol{x})+g(y_{n},y_{n+1};\boldsymbol{x})+h(y_{n+1};\boldsymbol{x})\end{aligned}$$

近似:

$$\begin{aligned}f(y_1,\dots,y_n,y_{n+1};\boldsymbol{x})=h(y_1;\boldsymbol{x})+&g(y_1,y_2)+h(y_2;\boldsymbol{x})+\dots+g(y_{n-1},y_n)+h(y_n;\boldsymbol{x})+g(y_{n},y_{n+1})+h(y_{n+1};\boldsymbol{x})\end{aligned}$$


